# Chinese (Simplified) translations for pdfstitcher.
# Copyright (C) 2023 Charlotte Curtis
# This file is distributed under the same license as the pdfstitcher
# project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: pdfstitcher VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2024-08-12 08:24-0600\n"
"PO-Revision-Date: 2025-08-15 07:02+0000\n"
"Last-Translator: miiiii <xiaomi0618@naver.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified Han script) <https://hosted.weblate.org/"
"projects/pdfstitcher/user-interface/zh_Hans/>\n"
"Language: zh_Hans\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.13\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: pdfstitcher/bug_info.py:28
msgid "Error getting system info: {}"
msgstr "获取系统信息时出错：{}"

#. translation_note: pt = "points", in = "inches", cm = "centimeters"
#: pdfstitcher/cli/app.py:45 pdfstitcher/cli/app.py:46
#: pdfstitcher/cli/app.py:230 pdfstitcher/gui/layers_tab.py:140
#: pdfstitcher/utils.py:58
msgid "in"
msgstr "在"

#: pdfstitcher/cli/app.py:45 pdfstitcher/gui/layers_tab.py:140
#: pdfstitcher/utils.py:60
msgid "cm"
msgstr "厘米"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:140 pdfstitcher/utils.py:62
msgid "pt"
msgstr ""

#: pdfstitcher/utils.py:251 pdfstitcher/utils.py:260
msgid "Invalid input"
msgstr "无效输入"

#: pdfstitcher/utils.py:251 pdfstitcher/utils.py:260
msgid "only numeric values allowed"
msgstr "只允许输入数字"

#: pdfstitcher/utils.py:257
msgid "Division by zero is not allowed"
msgstr "不允许除以零"

#: pdfstitcher/utils.py:280
msgid "Please specify a page range"
msgstr "请指定页面范围"

#: pdfstitcher/utils.py:357
msgid "Output size:"
msgstr "输出尺寸："

#: pdfstitcher/utils.py:366
msgid "Warning! Output is larger than {} {}, may not open correctly."
msgstr "警告！输出文件大小超过 {} {}，可能无法正常打开"

#: pdfstitcher/cli/app.py:19 pdfstitcher/cli/app.py:295
msgid "Tile Options"
msgstr "平铺选项"

#: pdfstitcher/cli/app.py:20
msgid ""
"Options for tiling pages. If no grid layout is specified, pages will be "
"copied without tiling."
msgstr "页面平铺选项。若未指定网格布局，页面将按原样复制（不进行平铺）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:31
msgid "Number of rows in tiled grid."
msgstr "平铺排版的行数"

#: pdfstitcher/cli/app.py:38
msgid "Number of columns in tiled grid."
msgstr "平铺排版的列数"

#: pdfstitcher/cli/app.py:47
msgid "Units for margin and trim values."
msgstr "页边距和裁切值的单位"

#: pdfstitcher/cli/app.py:53
msgid "Margin size in selected units."
msgstr "所选单位下的页边距尺寸"

#: pdfstitcher/cli/app.py:60
msgid "Amount to trim from edges in selected units"
msgstr "按选定单位从边缘裁切的尺寸"

#: pdfstitcher/cli/app.py:62
msgid ""
"given as left,right,top,bottom (e.g. 0.5,0,0.5,0 would trim 0.5 from left"
" and top)"
msgstr "给定格式为左、右、上、下（例如：0.5,0,0.5,0 表示从左侧和顶部各裁剪掉 0.5）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:70
msgid "Rotate pages"
msgstr "旋转页面"

#: pdfstitcher/cli/app.py:76
msgid "Fill columns before rows (default is rows first)"
msgstr "先列后行（默认是先行后列）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:82
msgid "Fill columns right to left (default is left to right)"
msgstr "从右到左填充列（默认是从左到右）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:88
msgid "Fill rows bottom to top (default is top to bottom)"
msgstr "从下到上填充行（默认是从上到下）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:93
msgid "Height of output document in selected units."
msgstr "输出文档的高度（以选定的单位表示）"

#. translation_note: This message only appears in the CLI when the user
#. specifies a target size for the output document.
#: pdfstitcher/cli/app.py:96 pdfstitcher/cli/app.py:104
msgid "Caution: results in scaling of pages"
msgstr "注意：将导致页面缩放"

#: pdfstitcher/cli/app.py:102
msgid "Width of output document in selected units."
msgstr "输出文档的宽度（所选单位）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:110
msgid "Override trimbox with mediabox"
msgstr "使用媒体框替代裁切框"

#: pdfstitcher/cli/app.py:116
msgid "Actually trim the pages (default is overlap)"
msgstr "实际裁切页面（默认为重叠显示）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:126 pdfstitcher/cli/app.py:283
msgid "Layer Options"
msgstr "图层选项"

#: pdfstitcher/cli/app.py:127
msgid "Options for handling layers in the document."
msgstr "图层处理选项"

#. translation_note: These are CLI arguments, punctuation must be preserved
#: pdfstitcher/cli/app.py:134
msgid ""
"List of layer names to keep, separated by semicolons (e.g. "
"'Layer1;Layer2')"
msgstr "需保留的图层名称列表，用分号分隔，(例如：'图层1;图层2'）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:140
msgid "Keep non-optional (background) content."
msgstr "保留非可选内容（背景内容）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:146
msgid ""
"Hide layers. If set, layer visibility is set to Off instead of removing "
"content."
msgstr "隐藏图层：设置图层不可见但保留内容"

#: pdfstitcher/cli/app.py:155
msgid "PDF Stitcher"
msgstr ""

#: pdfstitcher/cli/app.py:156
msgid "Stitch PDF pages together, add margins, remove layers, and more."
msgstr "合并PDF页面、添加边距、移除图层等更多功能"

#: pdfstitcher/cli/app.py:162
msgid "Input filename (pdf)"
msgstr "输入文件名（PDF）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:167
msgid "Output filename (pdf)"
msgstr "输出文件名（PDF）"

#: pdfstitcher/cli/app.py:174
msgid ""
"Pages to Process. May be range or list (e.g. 1-5 or 1,3,5-7, etc). "
"Default: entire document. Use 0 values to add blank pages."
msgstr "待处理页面。可输入页码范围或列表（例如：1-5 或 1,3,5-7 "
"等）。默认：处理整个文档。输入0可添加空白页"

#: pdfstitcher/cli/app.py:183
msgid "Print verbose output"
msgstr "显示详细处理信息"

#: pdfstitcher/cli/app.py:192
msgid "Ignoring unknown arguments:"
msgstr "忽略未知参数："

#: pdfstitcher/cli/app.py:204
msgid "Invalid trim value specified, ignoring"
msgstr "指定的裁切值无效，已忽略"

#: pdfstitcher/cli/app.py:235
msgid "No output file specified, showing input document info and exiting."
msgstr "未指定输出文件，显示输入文档信息后退出"

#: pdfstitcher/cli/app.py:280
msgid "Layer"
msgstr "图层"

#: pdfstitcher/cli/app.py:280
msgid "not found in the document. Ignoring."
msgstr "在输入文件中未发现任何图层，已忽略。"

#: pdfstitcher/cli/app.py:290 pdfstitcher/gui/main_frame.py:42
#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:102
msgid "Options"
msgstr "选项"

#: pdfstitcher/cli/app.py:301 pdfstitcher/gui/main_frame.py:222
msgid "Successfully written to"
msgstr "文件成功导出至"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:26
msgid "Checking for updates"
msgstr "检查更新"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:32
msgid "Please wait..."
msgstr "请稍候。。。"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:54
msgid "PDFStitcher is installed and managed via Flatpak."
msgstr "PDFStitcher 通过 Flatpak 安装和管理"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:63
msgid "No updates available, {} is the current version."
msgstr "您目前使用的是最新版本，{}是最新版。"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:70
msgid "Update available!"
msgstr "有可用的更新！请及时更新～"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:72
msgid "Your version is {}, but the latest version is v{}."
msgstr "您的版本是{}，但最新版本是v{}。请及时更新～"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:77
msgid "What's changed?"
msgstr "有何变化？"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:80
msgid "Download Now"
msgstr "立即下载"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:92
msgid "Error checking for updates"
msgstr "检查更新时出错"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:106 pdfstitcher/gui/main_frame.py:273
msgid "Report a bug"
msgstr "报告错误"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:116
msgid ""
"Describe the steps reproduce the problem below. Follow the buttons to "
"open an issue via GitHub (preferred, but requires login), or send the "
"report via email. Optionally, include a mangled version of the input "
"document - it will be saved to your Desktop and can be attached to the "
"issue."
msgstr ""
"请按以下步骤描述问题重现过程：\n"
"可通过下方按钮通过GitHub提交问题（推荐，但需登录），或通过电子邮件发送报告。"
"\n"
"可选：包含一份损坏的输入文档副本——该文件将保存至桌面，可附加到问题报告中。"

#. translation_note: A "mangled" pdf is a version of the input that has been
#. modified to
#. make the content meaningless, but still have the same structure for
#. debugging purposes.
#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:171
msgid "Create mangled PDF (Beta)"
msgstr "创建异常PDF（测试版）"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:182
msgid "Report Via GitHub"
msgstr "通过GitHub提交"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:191
msgid "Email to ccurtis@mtroyal.ca"
msgstr "发送电子邮件至 ccurtis@mtroyal.ca"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:230
msgid "Could not copy to clipboard"
msgstr "无法复制到剪贴板"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:230 pdfstitcher/gui/dialogs.py:236
#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:271 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:590
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:236 pdfstitcher/gui/main_frame.py:180
msgid "No PDF loaded"
msgstr "请先加载PDF文件"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:242
msgid "Choose a location to save the mangled PDF"
msgstr "选择损坏文件保存位置"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:252
msgid "Mangling PDF with {} pages"
msgstr "正在处理含 {} 页的PDF文件"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:253
msgid "This may take some time, please wait"
msgstr "此操作可能需要一些时间，请稍候"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:265
msgid "Mangled PDF saved to {}."
msgstr "损坏的 PDF 已保存到 {}。"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:267
msgid "Please attach to GitHub issue or email."
msgstr "您可以通过GitHub提交Issue或发送邮件联系我们"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:268
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:271
msgid "Failed to mangle PDF"
msgstr "文件处理异常，PDF可能已损坏"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:298
msgid "Preferences"
msgstr "偏好设置"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:303
msgid "Language"
msgstr "语言"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:318
msgid "Check for updates on startup"
msgstr "启动时检查更新"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:328
msgid "Save current margin and unit settings"
msgstr "保存当前边距和单位设置"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:338
msgid "Save current line properties"
msgstr "保存当前线条属性"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:348
msgid "Default open directory"
msgstr "默认打开目录"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:368
msgid "Default save directory"
msgstr "默认保存目录"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:389
msgid "Save preferences"
msgstr "保存设置"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:404
msgid "Choose a directory"
msgstr "选择目录"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:451
msgid "Preferences saved to {}"
msgstr "偏好设置已保存到 {}"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:453
msgid "Please restart to switch to {}."
msgstr "请重启软件以切换到{}"

#: pdfstitcher/gui/dialogs.py:455
msgid "Preferences saved"
msgstr "已保存偏好设置"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:30 pdfstitcher/gui/main_frame.py:397
msgid "Select input PDF"
msgstr "选择输入文件(PDF)）"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:48 pdfstitcher/gui/main_frame.py:343
msgid "Save output as"
msgstr "将输出另存为"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:71
msgid "Output Options"
msgstr "输出选项"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:78 pdfstitcher/gui/tile_tab.py:145
msgid "Page Range"
msgstr "页码范围"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:98 pdfstitcher/gui/tile_tab.py:150
msgid "Pages assemble in specified order. 0 inserts a blank page."
msgstr "系统将按您指定的顺序排列页面，输入数字0可添加空白页"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:100
msgid "Use - for ranges. Example: 1-3, 0, 4, 0, 5-10."
msgstr "请用连字符\"-\"连接起始和结束页码（例如：1-3, 0, 4, 0, 5-10）"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:110 pdfstitcher/gui/tile_tab.py:178
msgid "Margin to add to final output"
msgstr "最终输出需添加的页边距"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:128 pdfstitcher/gui/tile_tab.py:196
msgid "Inches"
msgstr "英寸"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:128 pdfstitcher/gui/tile_tab.py:196
msgid "Centimetres"
msgstr "厘米"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:130 pdfstitcher/gui/tile_tab.py:198
msgid "Units"
msgstr "单位"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:141
msgid "Process Layers"
msgstr "处理图层"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:147
msgid "Tile pages"
msgstr "平铺页面"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:178
msgid "Process layers then tile pages and save"
msgstr "处理图层后平铺页面并保存"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:181
msgid "Process layers and save without tiling pages"
msgstr "处理图层并保存（不分割页面）"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:184
msgid "Tile pages and save without processing layers"
msgstr "平铺页面并保存（不处理图层）"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:188
msgid "Open the PDF and save selected page range without modifying"
msgstr "打开PDF并保存选定的页面范围，无需修改"

#: pdfstitcher/gui/io_tab.py:190
msgid "Optionally, add margins to each page"
msgstr "（可选）为每页添加边距"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:27
msgid "Load PDF to view layers."
msgstr "请加载 PDF 以查看图层"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:42
msgid "Deselected layers:"
msgstr "已取消选择的图层"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:42
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:42
msgid "Hide"
msgstr "隐藏"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:51
msgid "Include non-optional content"
msgstr "包含非可选内容"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:59 pdfstitcher/gui/layers_tab.py:368
msgid "Deselect all"
msgstr "取消全选"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:70
msgid "Layer Name"
msgstr "图层名称"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:71
msgid "Line Properties"
msgstr "线条属性"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:90
msgid "Select line properties to modify"
msgstr "选择要修改的线条属性"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:93
msgid "Line Colour"
msgstr "线条颜色"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:111
msgid "Also modify fill colour"
msgstr "同时修改填充颜色"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:120
msgid "Line Thickness"
msgstr "线条粗细"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:153
msgid "Line Style"
msgstr "线条样式"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:160
msgid "Solid"
msgstr "实线"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:160
msgid "Dashed"
msgstr "虚线"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:160
msgid "Dotted"
msgstr "点线"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:178
msgid "Apply"
msgstr "应用"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:180 pdfstitcher/gui/layers_tab.py:322
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:198
msgid "Apply to checked"
msgstr "应用于已勾选项"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:200
msgid "Reset checked"
msgstr "重置已勾选项"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:321
msgid "Apply to"
msgstr "应用于"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:328
msgid "No layers found in input document."
msgstr "在输入文件中没有发现任何图层"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:330
msgid "Selected properties will apply to all lines in the document."
msgstr "所选属性将应用于文档中的所有线条"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:347
msgid "Select layers to include in output document."
msgstr "选择要包含在输出文档中的图层"

#: pdfstitcher/gui/layers_tab.py:370
msgid "Select all"
msgstr "全选"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:44
msgid "Tile Pages"
msgstr "平铺页面"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:46
msgid "Layers"
msgstr "图层"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:54
msgid "Generate PDF"
msgstr "生成PDF"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:210
msgid "Processing"
msgstr "处理中"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:211
msgid "Processing, please wait"
msgstr "处理中，请耐心等待"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:219
msgid "Processing cancelled"
msgstr "处理已取消"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:225 pdfstitcher/gui/main_frame.py:230
msgid "Something went wrong"
msgstr "发生未知错误"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:225 pdfstitcher/gui/main_frame.py:378
msgid "unable to write to"
msgstr "不能保存到"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:228
msgid "Make sure  isn't open in another program"
msgstr "请确保   未在其他程序中打开"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:247
msgid "File"
msgstr "文件"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:252
msgid "Check for updates"
msgstr "检查更新"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:256
msgid "Settings"
msgstr "设置"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:263
msgid "Documentation"
msgstr "文档"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:264
msgid "Open the documentation in a web browser"
msgstr "在浏览器中打开文件"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:274
msgid "Open the dialog to report a bug"
msgstr "打开对话框以报告错误"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:278
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:322
msgid "The PDF Stitching app for sewists, by sewists."
msgstr ""

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:328
msgid "Contributors"
msgstr "贡献者"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:366
msgid "Can't overwrite input file, please select a different file for output"
msgstr "无法覆盖输入文件，请选择不同的文件名进行输出"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:375
msgid "File will be written to "
msgstr "文件将被导出至 "

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:451
msgid "PDF locked! Enter the correct password."
msgstr "PDF文件已加密！请输入正确密码"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:454
msgid "Password"
msgstr "密码"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:454
msgid "PDF file is locked"
msgstr "PDF文件已被锁定"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:461
msgid "PDF will not open as you canceled the operation."
msgstr "由于您取消了操作，PDF 将无法打开"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:466
msgid "Cannot open file"
msgstr "无法打开文件"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:467
msgid "Error message"
msgstr "错误信息"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:470
msgid "Opening"
msgstr "打开"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:473
msgid "PDF file loaded without errors."
msgstr "PDF文件已成功加载"

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:478
msgid "This PDF is encrypted with the following permissions:"
msgstr "此PDF文件已设置以下权限加密："

#: pdfstitcher/gui/main_frame.py:482
msgid ""
"Please be respectful of the author and only use this tool for personal "
"use."
msgstr "请尊重原作者版权，本工具仅限个人使用"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:32
msgid "Required Parameters"
msgstr "必填参数"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:39
msgid "Number of Columns"
msgstr "列数"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:54
msgid "OR Number of Rows"
msgstr "或行数"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:73 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:89
msgid "Rows then columns"
msgstr "先行后列"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:73 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:91
msgid "Columns then rows"
msgstr "先列后行"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:74 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:93
msgid "Left to right"
msgstr "从左到右"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:74 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:95
msgid "Right to left"
msgstr "从右到左"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:75 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:97
msgid "Top to bottom"
msgstr "从上到下"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:75 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:99
msgid "Bottom to top"
msgstr "从下到上"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:78 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:106
msgid "Page order"
msgstr "页码顺序"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:121 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:23
msgid "None"
msgstr "无"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:122 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:25
msgid "Clockwise"
msgstr "顺时钟"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:123 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:27
msgid "Counterclockwise"
msgstr "逆时针"

#. translation_note: Rotates 180 degrees. Not exposed in PDFStitcher GUI
#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:124 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:30
msgid "Turn Around"
msgstr "翻转"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:127
msgid "Page Rotation"
msgstr "页面旋转"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:171
msgid "Optional Parameters"
msgstr "可选参数"

#. translation_note: TrimBox and MediaBox are PDF elements, so they likely
#. won't translate nicely.
#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:210
msgid "Set TrimBox to MediaBox"
msgstr "将“裁切框”设置为“媒体框”"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:212
msgid "May help fix things when output is not as expected"
msgstr "当输出结果不符合预期时，此选项可能有助于解决问题"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:223
msgid "Amount to trim from each page"
msgstr "每页裁切尺寸"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:226
msgid "Overlap"
msgstr "重叠"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:226 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:104
msgid "Trim"
msgstr "裁切"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:245 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:59
msgid "Left"
msgstr "左边"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:260 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:63
msgid "Right"
msgstr "右"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:275 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:47
msgid "Top"
msgstr "上"

#: pdfstitcher/gui/tile_tab.py:290 pdfstitcher/processing/pagetiler.py:43
msgid "Bottom"
msgstr "底部"

#: pdfstitcher/processing/layerfilter.py:470
msgid "No layers selected, generated PDF would be blank."
msgstr "未选择图层，生成的 PDF 将为空白"

#: pdfstitcher/processing/pagefilter.py:47
msgid "Page"
msgstr "页面"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:32
#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:49
#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:65
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:45
#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:61
msgid "Middle"
msgstr "中间"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:101
msgid "Tiling with {} rows and {} columns"
msgstr "按 {} 行 {} 列平铺"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:103
msgid "Margins"
msgstr "边距"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:105
msgid "Rotation"
msgstr "旋转"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:110
msgid "Vertical alignment"
msgstr "垂直对齐"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:113
msgid "Horizontal alignment"
msgstr "水平对齐"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:208
msgid "No valid pages included in range"
msgstr "未找到指定页面，请检查页码范围"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:220
msgid "No input document loaded"
msgstr "未加载输入文档"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:251
msgid "Warning: pages {} have a different size than the page before"
msgstr "警告：第{}页的尺寸与前一页不同"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:341
msgid "No pages to tile"
msgstr "未检测到可拼接页面"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:349
msgid "Warning: requested {} columns, but there are only {} pages"
msgstr "警告：请求{} 列，但只有{} 页。"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:360
msgid "Warning: requested {} rows, but there are only {} pages"
msgstr "警告：请求{} 行，但只有{} 页。"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:378
msgid "Error: cannot tile {} pages with {} rows and {} columns"
msgstr "错误：无法按指定行列数排列页面"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:383
msgid "filling columns first, the last column would be empty."
msgstr "若优先填充列，最后一列可能为空"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:385
msgid "filling rows first, the last row would be empty."
msgstr "若优先填充行，最后一行可能为空"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:592
msgid "Target height and width must be specified in scale-to-fit mode"
msgstr "在适应缩放模式下必须指定目标高度和宽度"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:597
msgid ""
"Target width and height specified, scaling pages to fit. Do not use this "
"option for sewing patterns!"
msgstr "已指定目标宽度和高度，页面将按比例缩放以适应。缝纫图纸拼接请勿使用此选项！"

#: pdfstitcher/processing/pagetiler.py:612
msgid "Input document not loaded"
msgstr "未加载输入文件"

#: pdfstitcher/processing/procbase.py:86
msgid "No page range specified, defaulting to all"
msgstr "没有指定页面范围，默认为全部"

#: pdfstitcher/processing/procbase.py:115
msgid "Page {} is out of range. Removing from page list."
msgstr "第{}页超出范围，已从页面列表中移除。"

#~ msgid "Only {} pages in document, skipping {}"
#~ msgstr "文档中仅 {} 页，跳过 {}"

#~ msgid ""
#~ "Warning: Some pages have been scaled "
#~ "because a target size was set. You"
#~ " should not see this warning if "
#~ "using the PDFStitcher GUI."
#~ msgstr "警告：由于设置了目标尺寸，一些页面被缩放了。如果使用PDFStitcher GUI，你不应该看到这个警告。"

#~ msgid "Unable to open"
#~ msgstr "无法打开"

#~ msgid "Invalid rotation value"
#~ msgstr "旋转值无效"

#~ msgid "Tile PDF pages into one document."
#~ msgstr "将 PDF 页面平铺成一个文档。"

#~ msgid "Note: If both rows and columns are specified, rows are ignored."
#~ msgstr "注意：如果同时指定了行和列，行将被忽略。"

#~ msgid "To insert a blank page, include a zero in the page list."
#~ msgstr "要插入空白页，请在页列表中包含零。"

#~ msgid "Rotate pages (90, 180, or 270 degrees)"
#~ msgstr "旋转页面（90、180 或 270 度）"

#~ msgid "Slovak translation not available, defaulting to Czech"
#~ msgstr "斯洛伐克语翻译不可用，默认为捷克语"

#~ msgid "Tiling successful"
#~ msgstr "平铺成功"

#~ msgid "Error mangling PDF: {}"
#~ msgstr "修改 PDF 时出错：{}"

#~ msgid "Mangling PDF cancelled by user."
#~ msgstr ""

#~ msgid "Failed writing stream to page with error type {}"
#~ msgstr "无法将流写入页面，错误类型为 {}"

#~ msgid "Unknown processing unit: {}"
#~ msgstr ""

#~ msgid "Pages assemble in specified order. 0 inserts a blank page.\n"
#~ msgstr "页面按指定顺序组合。0 插入空白页。"
